［韓妹遊泰中伏］泰：唔嚟旅行咪唔會中肺炎囉

南韓中央事故處理本部周二確認，新增一宗新型肺炎確診個案，國內累積病例增至16宗，新確診的病人是一名43歲南韓女性，她從泰國返國後確診。同時，國內第二名新型肺炎患者、55歲男子已痊癒，不需再服用抗病毒藥，有望在本周出院。泰國衞生當局正向南韓方面查詢，調查她的感染途徑。當地疾控官員表示，旅客在遊客區出沒較易感染。

報道指，新確診的女病人從未踏足中國，在上月19日從泰國曼谷回國，之後在25日晚出現發冷等症狀，於本月2日就醫治療，但症狀沒有好轉，翌日在全南大學附屬醫院接受隔離治療，光州保健環境研究院周一檢測結果呈陽性。

南韓衞生部門正對新病例進行流行病學調查，並實施醫療救護和衞生防疫措施，待進一步確認相關訊息後對外公佈。之前確診的15宗病例均在定點醫院接受隔離治療，大部份患者情況穩定。

南韓國立中央醫療院院長鄭基賢在周二接受韓聯社電話訪問時表示，第2名確診患者已痊癒，實時聚合酶連鎖反應（PCR）檢測結果呈陰性，如果每隔24小時進行兩次的PCR檢測結果都呈陰性則不需隔離。鄭基賢又表示，第二患者的治療方法有很多種，無法斷定單一療法的效用，抗愛滋病的藥物也是其中之一。

這名已痊癒的患者是55歲南韓男性，此前在武漢工作，上月10日開始出現感冒症狀，19日前往武漢的醫院治療，及後他又乘飛機從武漢經上海飛抵南韓，於22號晚抵達首爾金浦機場，在檢疫時被發現有發燒及有喉嚨痛症狀，於24日確診感染新型冠狀病毒，被送往國立中央醫療院接受隔離治療。衞生部門指已停止對他使用抗病毒藥物，並考慮讓他出院，部門亦正考慮讓症狀明顯好轉的患者出院。

泰國傳番出嚟
今次真係大撚鑊

秦國已爆發

泰國支那人勁多

奶共

泰國玩撚完
btw，泰國而家成31度都會傳染人，即係就算香港夏天都唔會停傳播

43歲韓妹示意圖

開左熱抗性lv2

根本話熱會停都只係基於之前發現既冠狀病毒特性係度鳩噏

唔該大家相信武漢P4團隊

騙人的吧